凱文哈特明確表示今年不會接下奧斯卡主持棒

美國影藝學院在 2018 年 12 月初公布，將由喜劇演員凱文哈特（Kevin Hart）擔任第 91 屆奧斯卡頒獎典禮的主持人，相信也有許多觀眾相當期待凱文哈的主持，但很快的就因為其過往對於同性族群的負面發言再次被翻出，而隨即閃辭了夢寐以求的奧斯卡主持工作，但即使如此，這把火仍然沒有停止延燒。
在凱文哈特辭退主持工作將近一個月之後，他上了同樣曾擔任過奧斯卡主持人的艾倫狄珍妮（Ellen DeGeneres）的談話節目，而在節目中，凱文哈特也算是在事件過後首次於公開場合正面討論此事，並且再一次為過往的不當發言道歉，雖然艾倫狄珍妮鼓勵他勇敢面對酸民的攻擊，但他仍表示不希望自己回頭接下主持棒後，讓那些本該聚集在得獎者與工作人員的焦點都轉而在他身上。
在這之後，凱文哈特隨著宣傳電影新作《活個精彩》（The Upside）而展開了一趟「道歉之旅」，開始在各式各樣的訪談中一次又一次的道歉，並且表示自己已經從錯誤中學習並成長。而凱文哈特日前在 ABC 電視台的〈早安美國〉（Good Morning America）接受訪問時，面對主持人一再的將話題圍繞在這個事件上，他也像跳針一般的反覆說明，他已經受夠這個話題了。
除此之外，凱文哈特也很明確地表示他不會擔任此屆的主持人，至於未來有沒有可能還有機會，他則認為這是很難去預測的事，但是他也不希望大眾認為他與美國演藝學院之間因此而產生了芥蒂，因為並沒有，同時對他來說，現在最重要的是他並沒有多餘的時間去顧及奧斯卡的主持工作，因為他還有許多演出計畫要進行，像是《野蠻遊戲：瘋狂叢林》（Jumanji: Welcome to the Jungle）續集。
而美國演藝學院目前尚未正式公布新的主持人選，但有不少討論都在猜測或許有可能會是多人搭檔主持，或甚至是沒有主持人，就以頒獎嘉賓來串場；第 91 屆奧斯卡獎將在美國時間 1 月 22 日公布入圍名單，2 月 24 日揭曉得獎者。

點解要受氣

無人夠膽接啦 下下翻舊帳